Operasi Statistik Dasar:

count: Menghitung jumlah baris
sum: Menjumlahkan nilai
mean: Rata-rata
median: Nilai tengah
min: Nilai minimum
max: Nilai maksimum
mode: Modus (nilai yang paling sering muncul)


Operasi Statistik Lanjutan:

std: Standar deviasi
var: Variance
sem: Standard error of mean
skew: Skewness (kemiringan distribusi)
kurt: Kurtosis (keruncingan distribusi)
quantile: Bisa menghitung berbagai persentil
describe: Memberikan ringkasan statistik lengkap


Operasi Posisi:

first: Nilai pertama dalam group
last: Nilai terakhir dalam group
nth: Nilai ke-n dalam group
head: n baris pertama
tail: n baris terakhir


Operasi Khusus:

nunique: Menghitung jumlah nilai unik
unique: Mendapatkan nilai-nilai unik
value_counts: Menghitung frekuensi nilai
size: Ukuran setiap group


Custom Operations:

Bisa membuat fungsi kustom sendiri dengan lambda atau fungsi yang didefinisikan
Contoh: menghitung range, persentase, rasio, dll


Multiple Aggregations:

Bisa menggabungkan beberapa operasi sekaligus
Bisa menggunakan operasi berbeda untuk kolom berbeda
Bisa menggunakan named aggregation untuk hasil yang lebih rapi


Window Functions:

rolling: Untuk perhitungan bergerak (moving calculations)
expanding: Untuk perhitungan kumulatif
shift: Untuk menggeser data


Transformations:

transform: Menerapkan operasi sambil mempertahankan index original
apply: Menerapkan fungsi kustom ke seluruh group